---
layout: post
title: "Backpack it!"
microblog: false
guid: http://geewiz.micro.blog/2006/03/11/backpack-it.html
date: 2006-03-11T04:45:40+0200
type: post
url: /2006/03/11/backpack-it.html
---

<p>Derzeit besch&auml;ftige ich mich wieder intensiver mit dem Thema <a href="http://www.jochen-lillich.de/buchtipps/?c=Organisation">Selbstorganisation". Und ich habe festgestellt, dass einen dabei nicht nur "gute B&uuml;cher</a>, sondern auch Dienste im WWW super unterst&uuml;tzen k&ouml;nnen. <a href="http://backpackit.com/?referrer=BPBMZZ9">Backpack</a> ist ein solcher.Backpack bietet dem Benutzer die M&ouml;glichkeit, einzelne Seiten f&uuml;r Notizen, Todo-Listen, Bilder und Dateien anzulegen. Mit den sogenannten "Writeboards" des gleichnamigen Schwesterdienstes stehen au&szlig;erdem Wiki-artige Seiten f&uuml;r die Bearbeitung l&auml;ngerer Texte zur Verf&uuml;gung. Als Vertreter des derzeit so gehypeten "Web 2.0" ist Backpack dabei sehr einfach und fl&uuml;ssig zu bedienen. Die Seiten reagieren sofort auf Mausklicks und Eingaben, ohne sich neu aufzubauen. Auch das "social networking" wird unterst&uuml;tzt: eine Seite kann gezielt f&uuml;r einzelne Personen oder f&uuml;r die ganze &Ouml;ffentlichkeit zug&auml;nglich gemacht werden. Die Writeboard-Texte k&ouml;nnen dann auch gemeinsam bearbeitet werden.</p>
<p>Der Dienst ist ein gutes Beispiel f&uuml;r das Motto <a href="http://www.37signals.com">weniger ist mehr", das sich seine Herstellerfirma "37signals</a> zu eigen gemacht hat. Er hat nur wenige Funktionen, ist mit diesen aber sehr flexibel einsetzbar, wie eine Seite mit <a href="http://www.backpackit.com/examples/">Anwendungsbeispielen</a> zeigt.</p>
<p>Zun&auml;chst habe ich mich f&uuml;r die kostenlose Variante mit bis zu 5 Seiten registriert und ein wenig gespielt. Jeder Benutzer bekommt seine eigene Subdomain unter <code>backpackit.com</code>. Die Bedienung ist so einfach gehalten, dass ich schon nach wenigen Minuten mehrere Seiten mit To-Do-Listen und Notizen angelegt hatte. Einen weiteren Stein hatte Backpack in meinem Brett, nachdem ich feststellte, dass &uuml;berall das <a href="http://www.textism.com/tools/textile/">Textile-Format</a> zur Textformatierung eingesetzt wird.</p>
<p>Als PAA(Personal Analog Assistant)-Anwender hatte ich bisher das Problem, dass mich mein Time/System leider nicht selbst&auml;ndig an nahende Termine erinnert. Die Reminder-Funktion von Backpack schlie&szlig;t diese L&uuml;cke, indem sie rechtzeitig Erinnerungsmails an mein Postfach und die SMS-Adresse meines Handys verschickt.</p>
<p>Ich habe trotzdem nicht vor, meinen PAA zu ersetzen und Backpack h&auml;tte dazu auch gar nicht die Funktionsvielfalt. Aber Backpack ist eine prima Erg&auml;nzung, vor allem f&uuml;r Themen, die ich ohnehin online erledige.</p>
<p>Inzwischen habe ich Backpack einen Teil meiner Selbstorganisation fest anvertraut: Auf der Hauptseite habe ich mehrere To-Do-Listen f&uuml;r verschiedene Bereiche meines Lebens angelegt, dazu eine Liste mit Links auf Webseiten, die ich noch lesen will. Eine weitere Liste verweist auf Writeboards mit Artikeln, an denen ich noch arbeite (wie gerade an diesem hier). F&uuml;r Projekte habe ich eigene Seiten eingerichtet und Leuten, die an diesen Projekten mitarbeiten, Freigaben erteilt.</p>
<p>Weil ich damit schon an die 5-Seiten-Grenze stie&szlig;, habe ich mich entschieden, dass mir die Herrschaft &uuml;ber das Chaos 5 Dollars im Monat wert ist und bin in den untersten kostenpflichtigen Tarif gewechselt. Die Backpack-Homepage habe ich zur Startseite meines Browsers gemacht. Damit wird mein Online-Start auch zum Organisations-Start.</p>
<p>Wem noch ein Werkzeug zur Selbstorganisation fehlt und nicht nur selbst von &uuml;berall auf seine To-Do's, Fotos und Dateien zugreifen m&ouml;chte, sondern auch anderen Zugriff darauf geben will, dem kann ich nur empfehlen, <a href="http://backpackit.com/?referrer=BPBMZZ9.">Backpack kostenlos auszuprobieren[1]</a></p>
<p>fn1. Backpack hat ein Programm f&uuml;r Freundschaftswerbung. Deshalb enthalten die Links meine Kennung "BPBMZZ9". Danke an alle, die sie beim Registrieren angeben!</p>
